---
title: "Exército Brasileiro escolheu Debian GNU/Linux"
kind: article
created_at: 2013-07-22 22:03
author: André Felipe Machado
---

Em tempos do escândalo de vazamento e
[bisbilhotagem de informações internacional](http://softwarelivre.org/debian-rs/blog/windows-tem-backdoor-para-nsa-desde-1999-enquanto-debian-e-livre), alicerçada em lei dos EUA, vale a pena estudar os
motivos porque o Exército Brasileiro escolheu Debian GNU/Linux.

Faz todo o sentido usar software livre quando você, sua empresa ou instituição
possui informações de algum valor de segurança, importância estratégica, ou
diferencial competitivo.

Leia sobre a [escolha](http://eriberto.pro.br/artigos/debian_no_exercito.pdf)
do Exército Brasileiro.
